一人一個你覺得係真理嘅人性

唔好性本善惡咁膚淺
一齊黎講下唔同嘅人性

首先我覺得人性係天生自私嘅
所有人都係先諗自己 再諗他人

孔子深明人性先講推己及人
將自私合理化 普遍人會比較容易接受規範

大家開冷氣暖氣嘅時候只會諗到自己舒服
唔會理後代 將來 污染等問題
你有認同嗎 沒有 因為你只想到自己

大家講下仲有無其他人性係好明顯嘅

Self-improvement is masturbation

打飛機都叫人性？
定你想講男人天性鹹濕？

人與人之間只得利益

冇討論空間
任何如果冇左規範 而你又有慾望/衝動想做 就係人性
記住 呢個世界冇聖人 只有偽善

所謂為他人設想都係自私既行為，人既自由意志本身已經構成惡

呢個topic自古以來都係得一個標準答案
傾第二啲野好過啦

動物本性：要搵食和飲水＋要繁殖＋要衛生＋安全感
人類本性：動物本性＋喜歡探索世界和真理＋具抽象思維＋有文字和數字＋有金錢概念

中國談性都好多唔同諗法

簡單的說，慎到和韓非關於人性的認識可以用「因勢自為」四個字表達，亦即因應情勢，人性人情總是尋求自己最方便，自己最舒適，以及自己最有利的方式展形具現。
——許雅棠

簡介基本古代思想概念：性 兼讀韓非子外儲說左上篇、六反篇之控制人性的趨利避害

世界混亂和罪惡的原因：

1 因為所有生物都要搵食
包括細菌病毒都要搵食

2 為左防禦被獵食（恐懼與安全需求）

3 微生物因為去宿主搵食和防禦造成的問題 (傳染病，敏感症）

4 大腦因信息超載導致情緒失控

5 人類獨有的抽象思維及金錢概念製造更多問題和煩惱。

6 人類社會本身就是互相合作，互相競爭。合作與競爭並存。

7 過量繁殖導致競爭過份激烈